我把我记得的当时面试的一些问题和我的回答列一下
面试我的2个人，在腾讯会议上，大约进行了30分钟。
首先是技术专家提问，因为我主要是做C++，所以问了一些C++的东西。主要还是从简历出发进行提问
    Q：你先自我介绍一下
    A：（大概讲了一下大学什么专业，现在每天做的什么工作）
    
    Q：你介绍一下最近做的一个项目
    A：（讲了一个自己比较清楚的项目）
    
    Q：我看你这个项目中用到了进程间通信，那你知不知道线程间怎么通信？
    A：（我不太清楚）这个可能最简单的办法就是使用全局变量吧，但是全局变量应该尽量少用，有时候还是会用一些传参的方式，以指针形式传入变量进行数据交换。
    
    Q：知不知道C++智能指针？
    A：（我不太清楚）C++智能指针我很少用，因为我目前开发主要还是偏向于C之类的，团队内约定尽量少用C++高级特性，我还是比较熟悉普通指针的使用。
    
    Q：那你谈一下使用普通指针时候应该需要注意什么？
    A：使用指针之前需要判断指针是否为空指针。动态内存分配后，指针使用完毕也需要即使将指针设为空指针。
    
    Q：谈一下如何遍历二叉树。
    A：（我一点也不会）二叉树我实际开发中基本不会涉及，但是我知道C++的STL容器比如map和set用到了二叉树
    
    Q：你说一下怎么构造死锁？
    A：（我一点也不会）大概就是一个线程或进程给某个资源上了锁，但是中途这个线程或进程挂掉了，导致其他线程或进程无法继续工作
    Q：你说的这是线程等待，不是死锁啊！
    A：哦哦，那就是两个线程或进程为了某个资源在互相等待（这个应该被我瞎说说对了）
    
    Q：你平常一天写多少代码呢？
    A：（复制粘贴或自动生成，我正常一个月估计写个几百行）我最近主要在做软件测试工作，所以写的代码量少一些，不过遇上自己做开发的时候，应该平均一天会写一两百行吧，具体没统计过。
    
然后是主管，应该不懂编程的人问的一些问题
    Q：你以前有没有了解过智能驾驶，像什么L1，L2，L3L4之类的，以前网上或者其他渠道有没有了解过？
    A：没怎么去了解过。说来惭愧我大学是车辆工程专业，但我对汽车了解不多，虽然我还是挺想重新回到汽车行业，但是不知道还有没有这个机会。关于智能驾驶，我觉得还是安全性是首要条件，在ISO9126软件质量模型中，有对软件质量在6个维度的评价，包括功能性、稳定性、易用性、效率性、可维护性和可移植性，我觉得在汽车软件中，稳定性应该排在最重要的位置。以前看到过一个特斯拉自动驾驶装上大卡车的新闻，我觉得连最基础的安全都无法保障的智能驾驶还不如没有。
    
    Q：你车上有那种自动巡航之类的辅助驾驶功能吗？
    A：没有，我车很低级的。我以前在走路或者开车时候，经常会有这么一个设想：如果把所有汽车的信息，比如位置、速度通过网络，实时上到云端进行统一进行计算和规划，然后将道路车辆信息和控制信息再反馈给各个汽车，辅助以各种摄像头、雷达等感知设备，进行一个危险预判甚至自动驾驶不是挺好的嘛。
    Q：你这个想法非常好，而且你绝对不是第一个想到的人，现在已经有这种类似的方案了，估计马上可以看到成品了。
        
    
    
    